佛學點睇愛情

再想問多句，搶人女朋友嗰啲佛學嚟講係會同邊個結下果？

萬般皆空
完

利申空宗撚

七情六慾就緊係叫你戒左去啦

唔同嘅業力因緣造成嘅人際關係，愛情同朋友或者家人關係都係一樣，當中牽涉唔同前世今生嘅恩恩怨怨，加上各種因果成熟，而造成關係裏面嘅波瀾。反正就係無量世起心動念種下嘅種子，有啲種子喺今世成熟成果，就成為咗你今世嘅經歷。

不來也不去

如果我搶人條女，同邊個結果？男嘅？女嘅？個果又有幾大？
點樣做到萬般皆空我睇靚女一樣會勃起，點樣先做到咩看相無相嘅階段

好難戒人嘅本性，有性慾點戒？

不要去暗戀

照計都係叫你捨得

執著唔等如有

無暗戀過，純粹問下

點捨得，捨得同戒有咩分別

閹左咪得囉
見到咩靚女都無反應

閹左會唔會戒到？
無得扯，又無得入，點樣有性慾？

唔係話唔會勃起，而係隨佢勃起

花開花落，勃起落下，緣起緣滅，感覺會黎就會走

無諗過扯旗麵可以咁哲理

色即是空，空即是色。

唔會有愛情

放下 你唔對個女人執著 就自然冇愛情呢回事

愛情本身唔存在 有既只係你對個個女人既慾望

包括想屌佢個閪 或者想擁有佢既假像

呢啲全部都只係一個妄念

而呢啲妄念係黎自你既慾望

慾望本身唔存在 係因為你觀察佢先存在

你只要嘗試唔觀察呢個慾望

咁就可以放下

佛學中有講般若，即係叫你在日常生活中修行，學習生智慧，去令自己唔再痛苦，到達彼岸。

所有現象及觀念，都係因緣條件而造成，下一剎因緣/條件滅，所有野就無晒（空）。既然係咁，人就應該唔好執著，唔好受有無、得失所束縛。

當你擁有時會快樂，失去就會痛苦。因為生滅嘅因，就會種下生滅嘅果。你心入面放幾多野，就會有幾痛。呢啲係煩惱，根本唔係你嘅野，唔關你嘅事，你就諗到嗰樣野係你嘅，所以咪痛苦囉。

愛情觀自在：自在愛情觀

看山是山，看水是水

認真，學到嘢

心中無淫